# Обновление индикаторов через okerrclient

Аналогично запуску okerrclient из шелла при ручном обновлении индикаторов, так же выполняется запуск из пользовательских программ. Это наиболее простой, но более ресурсоемкий способ, так как для обновления каждого индикатора необходимо запускать новый процесс. Особенно удобно использовать этот метод из shell скриптов. Большинство параметров okerrclient сам возьмет из файла конфигурации, достаточно указать только имя индикатора и статус.

Пример (для shell-скрипта):
~~~
if ....
then
    okerrclient --name test -s OK
else
    okerrclient --name test -s ERR
fi
~~~

Для обновления числовых индикаторов:
~~~
    okerrclient --name test -s 'STR 36.6'
~~~

Чтобы при отсутствии индикатора создать его с нужными настройками:
~~~
    okerrclient --name test -s 'METHOD numerical|maxlim=37' 'STR 36.6'
~~~

Так же смотрите раздел "Использование API через okerrclient".

